---
id: lesekreis-kritische-maennlichkeit-2023-07-10
title: LK – Kritische Männlichkeit
start: 2023-07-10 19:00
address: Georg-Schwarz-Straße 19
link: https://adi-leipzig.net/lesekreis-kritische-maennlichkeit/
isCrawled: true
---
**Termin:** am 10.07 um 19:00 Uhr* jede gerade Woche am Montag*.

<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img decoding="async" src="http://adi-leipzig.net/wp-content/uploads/Kritische-Maennlichkeit-1024x719.jpeg" alt="" class="wp-image-5340" width="513" height="359" srcset="https://adi-leipzig.net/wp-content/uploads/Kritische-Maennlichkeit-1024x719.jpeg 1024w, https://adi-leipzig.net/wp-content/uploads/Kritische-Maennlichkeit-300x211.jpeg 300w, https://adi-leipzig.net/wp-content/uploads/Kritische-Maennlichkeit-768x539.jpeg 768w, https://adi-leipzig.net/wp-content/uploads/Kritische-Maennlichkeit.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 513px) 100vw, 513px"></figure></div>



\++++++++

Aktueller Hinweis:

Zur Zeit sind wir mit unserer Gruppengröße sehr zufrieden und nehmen keine neuen Teilnehmenden in die bestehenden Gruppe auf.

Da uns aber weiterhin Anfragen erreichen unterstützen wir gerne bei der Gründung einer weiteren neuen Gruppe. Falls Du Interesse hast kannst Du gern über den folgenden Link einer Telegramm Gruppe beitreten, wo sich Interessierte melden können. Sobald sich eine passende Anzahl gefunden haben können wir gerne mit der konkreten organisation von Treffen beginnen.

[https://t.me/+zjw-YeTIo6hmZTUy](<https://t.me/+zjw-YeTIo6hmZTUy>)

\+++++++++



Im Lesekreis „Kritische Männlichkeit“ geht es um die Themen Feminismus, Patriarchat und Männlichkeitsbilder. Dabei diskutieren wir männliche Sozialisationsmuster sowie alltägliches und strukturelles Verhalten von Männern im Patriarchat. Wir reflektieren erlebtes sowie eigenes Verhalten, hinterfragen unsere Umwelt und erarbeiten wie toxische Männlichkeitsmuster abgebaut werden können.

Dabei diskutieren wir in der Gruppe vorab herum geschickte Texte. Wir sind offen für alle Menschen, egal welchem Geschlecht sie sich zuordnen. Vorwissen wird ebenfalls nicht benötigt, denn wir möchten in einfacher Sprache und ohne viele Hürden ins Gespräch kommen. Wir ordnen uns explizit keiner bestimmten Denkschule oder Richtung zu. Jede\*r ist bei uns willkommen, also schaut gerne vorbei!



#### Termine 2023:

<div class="is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns"><div class="is-layout-flow wp-block-column"><p>09.01. </p><p>23.01.</p><p>06.02.</p><p>20.02.</p></div><div class="is-layout-flow wp-block-column"><p>06.03.</p><p>20.03.</p><p>03.04.</p><p>17.04.</p></div><div class="is-layout-flow wp-block-column"><p>01.05. – entfällt ggf.wg. 1. Mai Feiertag</p><p>15.05.</p><p>29.05.</p><p>12.06.</p></div></div>